五社會指標評分九七後新低

節錄

五社會指標評分九七後新低

■香港民意研究所副行政總裁鍾劍華指核心社會指標評分大跌，中央及港府難辭其咎。

【本報訊】港府施政失誤加上濫權，令市民對五項核心社會指標的評分下跌。香港民意研究計劃調查顯示，市民對繁榮、自由、安定、民主和法治五項指標的評分全線下跌，而且是跌至1997年6月有紀錄以來新低，跌幅最大的更是法治指標。

香港民研上月8月31日至本月4日以電話訪問了逾千名市民，結果顯示五項10分為滿分的指標，無一超過5分水平，。。。。。。。

專家：中央港府難辭其咎

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華指出，由回歸至2017、2018年間，五項核心社會指標的分數都在7分或以上水平，但去年開始出現滑坡式下跌。對於評分大跌，鍾直言中央及港府難辭其咎，「冇得賴人㗎、冇得賴殖民地政府、冇得賴少數破壞分子破壞㗎，肯定係政府政策出錯，北京對港政策出咗錯。」

對於法治指標跌幅顯著且排在最後，同場的理大專業及持續教育學院社會科學人文及設計學部高級講師伍銳明指，當市民見到政府7.21事件拘捕民主黨議員林卓廷，警方「可以咁厚顏無恥地」以令人無法接受方式重新闡述7.21事件，還有港版國安法的執法、12港人事件，以至一些法庭判決，。。。。。。。

多謝垃圾黑警破壞香港

引起市民對政府憎恨

法治唔竟然唔係0

法治仲有3.4
是咪打錯左0.34先真